export default Dnt1 = [
    {
        question: "1. తప్పుగా ఉన్న జతను గుర్తించండి.",
        options: ["A) హస్టోరియా – కస్కుటా", "B) టెస్టోస్టిరాన్ – స్త్రీ బీజకోశము", "C) గ్రానం – హరిత రేణువు", "D) ఉపజిహ్వక – నోరు"],
        correct_option: "B) టెస్టోస్టిరాన్ – స్త్రీ బీజకోశము"
    },

    {
        question: "2. ఫోలిక్ ఆమ్లము లోపం వల్ల కలిగే వ్యాధి",
        options: ["A) రక్త హీనత", "B) పెల్లాగ్రా", "C) గ్లాసైటిస్", "D) రికెట్స్"],
        correct_option: "A) రక్త హీనత"
    },

    {
        question: "3. కిరణజన్య సంయోగ క్రియకు సంబంధించి సరైన వాక్యం",
        options: ["A) కాంతిశక్తి ఉష్ణశక్తిగా మారుతుంది", "B) కాంతిశక్తి రసాయనిక శక్తిగా మారుతుంది", "C) కాంతిశక్తి విద్యుత్ శక్తిగా మారుతుంది", "D) ఉష్ణశక్తి రసాయనిక శక్తిగా మారుతుంది"],
        correct_option: "B) కాంతిశక్తి రసాయనిక శక్తిగా మారుతుంది"
    },

    {
        question: "4. పిండి పదార్థాన్ని గుర్తించే పరీక్షలో అయోడిను బదులుగా ఈ క్రింది పదార్థాన్ని కూడా వాడవచ్చు …….",
        options: ["A) బెటాడిన్", "B) బ్రోమిన్", "C) క్లోరిన్", "D) బెంజీన్"],
        correct_option: "A) బెటాడిన్"
    },
    {
        question: "5. క్రింది సమీకరణంలో లోపించినది రాయండి.\n" +
            "CO2 + 2H2O → CH2O + …….. + O2",
        options: ["A) CO2", "B) H2O", "C) C6H12O6", "D) 6SO2"],
        correct_option: "B) H2O"
    },

    {
        question: "6. ఈ క్రింది విటమిన్ లోపం వల్ల గ్లాసైటిస్ అనే వ్యాధి కల్గుతుంది.",
        options: ["A) B1", "B) B2", "C) B3", "D) B6"],
        correct_option: "B) B2"
    },
    {
        question: "7. అయోడిన్ పరీక్ష ద్వారా కింది ఏ పదార్థాల ఉనికిని తెలుసుకోవచ్చు?",
        options: ["A) కొవ్వులు", "B) మాంసకృత్తులు", "C) విటమిన్లు", "D) పిండి పదార్థాలు"],
        correct_option: "D) పిండి పదార్థాలు"
    },
    {
        question: "8. ఈ క్రింది వానిలో సరైన జతకానిది ………….",
        options: ["A) ప్రోటీన్లు – అమైనో ఆమ్లాలు", "B) కార్బోహైడ్రేట్స్ – గ్లూకోజ్", "C) క్రొవ్వులు – పిండిపదార్థం", "D) గ్లూకోజ్ – పిండిపదార్థం"],
        correct_option: "C) క్రొవ్వులు – పిండిపదార్థం"
    },
    {
        question: "9. క్రింది వ్యాఖ్యలను చూడండి.\n" +
            "ఎ) క్వాషియోర్కర్ వ్యాధి ప్రోటీన్ల లోపం వల్ల కలుగుతుంది.\n" +
            "బి) మెరాస్మస్ వ్యాధి కేవలం కేలరీల లోపం వల్ల వస్తుంది.",
        options: ["A) ఎ, బి రెండూ సత్యాలు", "B) ఎ సత్యము, బి అసత్యము", "C)ఎ అసత్యము, బి సత్యము", "D) ఎ, బి రెండూ అసత్యాలే"],
        correct_option: "B) ఎ సత్యము, బి అసత్యము"
    },
    {
        question: "10. మొక్కను చీకటి గదిలో ఉంచితే ……… జరగదు.",
        options: ["A) శ్వాసక్రియ", "B) ప్రత్యుత్పత్తి", "C) కిరణజన్య సంయోగక్రియ", "D) నీటి రవాణా"],
        correct_option: "C) కిరణజన్య సంయోగక్రియ"
    },
    {
        question: "11. ఒక వ్యక్తి అజీర్తితో బాధపడటం లేదంటే ఈ విధంగా విశ్లేషించవచ్చు.",
        options: ["A) సమతుల ఆహారాన్ని తీసుకోవడం లేదు", "B) ఆహారాన్ని తొందరగా తినడం", "C) ఆహారాన్ని బాగా నమిలి తినడం", "D) తిన్న వెంటనే వ్యాయామం చేయడం"],
        correct_option: "C) ఆహారాన్ని బాగా నమిలి తినడం"
    },
    {
        question: "13. కిరణజన్య సంయోగక్రియ అంత్య పదార్థము",
        options: ["A) గ్లూకోజ్", "B) ఆక్సిజన్", "C) నీరు", "D) అన్ని"],
        correct_option: "A) గ్లూకోజ్"
    }, {
        question: "14. క్రింది వానిలో పరాన్న జీవనము జరిపేది",
        options: ["A) కస్కుట", "B) ఈస్ట్", "C) పుట్టగొడుగు", "D) చేప"],
        correct_option: "A) కస్కుట"
    },
    {
        question: "15. మీ ఆహారంలో విటమిన్ ‘A’ లోపించినట్లైతే వచ్చే’ వ్యాధిలో లక్షణాలు ఉండవచ్చు?",
        options: ["A) తక్కువ కాంతిలో చూడలేకపోవుట", "B) ఆకలి లేకపోవడం", "C) వెలుతురు చూడలేకపోవడం", "D) నీటి విరేచనాలు"],
        correct_option: "A) తక్కువ కాంతిలో చూడలేకపోవుట"
    },
    {
        question: "16. ఎండలో పెరిగే మొక్కలను నీడలో ఉంచితే ఏమౌతుంది?",
        options: ["A) మొక్క చనిపోతుంది", "B) బాగా పెరుగుతుంది", "C) పొట్టిగా మారుతుంది", "D) పైవేవి కాదు"],
        correct_option: "D) పైవేవి కాదు"
    },
    {
        question: "17. ప్రోటీన్ల లోపం వలన కలిగే వ్యాధి",
        options: ["A) క్వాషియార్కర్", "B) మెగాస్మస్", "C) స్థూలకాయత్వం", "D) అనీమియా"],
        correct_option: "A) క్వాషియార్కర్"
    }, {
        question: "18. అతిథేయి మొక్కలోనికి చొచ్చుకొని పోయి ఆహారాన్ని గ్రహించడానికి కస్కుటా మొక్కలలో గల ప్రత్యేక నిర్మాణాలు",
        options: ["A) డాడర్", "B) హాస్టోరియా", "C) లెగ్యూమ్ వేర్లు", "D) వాయుగత వేర్లు"],
        correct_option: "B) హాస్టోరియా"
    },
    {
        question: "19. ఈ క్రింది వానిలో సరయిన దానిని గుర్తించండి.\n" +
            "a. థయమిన్ (B1) ( ) 1. స్కరవీ\n" +
            "b. సిట్రికామ్లం (C) ( ) 2. రేచీకటి\n" +
            "c. రెటినాల్ (A) ( ) 3. బెరిబెరి",
        options: ["A) (a – 3), (b – 1), (c – 2)", "B) (a – 1), (b – 2), (c – 3)", "C) (a – 2), (b – 3), (c – 1)", "D) (a – 3), (c – 1), (b – 2)"],
        correct_option: "A) (a – 3), (b – 1), (c – 2)"
    },
    {
        question: "20. భిన్నమైన దానిని గుర్తించుము.",
        options: ["A) కార్బోహైడ్రేట్లు", "B) కొవ్వులు", "C) ప్రోటీన్స్", "D) పైరిత్రాయిడ్స్"],
        correct_option: "D) పైరిత్రాయిడ్స్"
    },
    {
        question: "21. కిరణజన్య సంయోగక్రియకు అవసరమైన ముఖ్య కారకాలు",
        options: ["A) కాంతి, కార్బన్ డై ఆక్సైడ్, పత్రహరితం, ఉష్ణోగ్రత", "B) కాంతి, నీరు, పత్రహరితం, ఉష్ణోగ్రత", "C) కాంతి, ఉష్ణోగ్రత, పత్రహరితం, కార్బన్ డై ఆక్సైడ్", "D) కాంతి, నీరు, పత్రహరితం, కార్బన్ డై ఆక్సైడ్"],
        correct_option: "D) కాంతి, నీరు, పత్రహరితం, కార్బన్ డై ఆక్సైడ్"
    },
    {
        question: "22. క్రింది వానిలో ఎంజైమ్ లేని జీర్ణరసం",
        options: ["A) పైత్యరసం", "B) జఠరరసం", "C) క్లోమరసం", "D) లాలాజలం"],
        correct_option: "A) పైత్యరసం"
    },
    {
        question: "23. క్రింది వాటిలో పరాన్న జీవి మొక్క",
        options: ["A) కస్కుట", "B) మందార", "C) కాకర", "D) మల్లె"],
        correct_option: "A) కస్కుట"
    },
    {
        question: "24. పెప్సిన్ : ప్రోటీన్లు : : లైపేజ్ : …………",
        options: ["A) కార్బోహైడ్రేట్లు", "B) కొవ్వులు", "C) విటమిన్లు", "D) సుక్రోజ్"],
        correct_option: "B) కొవ్వులు"
    },
    {
        question: "25. C6H12O6 + 6O2 → + 6H2O + శక్తి",
        options: ["A) 6CO2", "B) C6H12O6", "C) 6O2", "D) 12CO2"],
        correct_option: "A) 6CO2"
    },
    {
        question: "పెప్సిన్ : ప్రోటీన్లు : : లైపేజ్ : …………",
        options: ["A) కార్బోహైడ్రేటలు",
            "B) కొవ్వులు",
            "C) విటమిన్లు",
            "D) సుక్రోజ్"],

        correct_option: "B) కొవ్వులు"
    },

    {
        question: "26. క్రింది వాక్యాలను సరిచూడండి.\n" +
            "1. పత్రహరితం రక్తంలోని హీమోగ్లోబిన్ అనే వర్ణకంను పోలి ఉంటుంది.\n" +
            "2. హీమోగ్లోబిన్లో ఐరన్ ఉంటే, పత్రహరితంలో మెగ్నీషియం ఉంటుంది.",
        options: ["A) 1 సరియైనది, 2 తప్పు", "B) 1 తప్పు, 2 సరియైనది", "C) 1, 2 రెండూ సరియైనవి", "D) 1, 2 రెండూ తప్పు"],
        correct_option: "C) 1, 2 రెండూ సరియైనవి"
    },

    {
        question: "27. ఈ క్రింది వాక్యాలను పరిశీలించండి.\n" +
            "i) కిరణజన్య సంయోగక్రియలో గ్లూకోజ్, నీరు మరియు ఆక్సీజన్లు అంత్య పదార్థాలుగా ఏర్పడతాయి.\n" +
            "ii) కిరణజన్య సంయోగక్రియలో నీటి అణువు విచ్ఛిత్తి చెందటం ఒక ముఖ్యమైన సంఘటన.",
        options: ["A) (i) – సత్యము, (ii) – సత్యము", "B) (i) – అసత్యము, (ii) అసత్యము", "C) (i) – సత్యము, (ii) – అసత్యము", "D) (i) – అసత్యము, (ii) – సత్యము"],
        correct_option: "A) (i) – సత్యము, (ii) – సత్యము"
    },
    {
        question: "28. నేనొక విటమినను. నేను పప్పుధాన్యాలు, గింజలు, కూరగాయలు, కాలేయము, పాలు, మూత్రపిండాలు మొదలగువానిలో లభిస్తాను. నా లోపం వల్ల మీకు నాడీ సంబంధ సమస్యలు కలుగుతాయి. నేనెవరిని?",
        options: ["A) థయమిన్", "B) పైరిడాక్సిన్", "C) పాంటోథెనిక్ ఆమ్లం", "D) బయోటిన్"],
        correct_option: "D) బయోటిన్"
    },
    {
        question: "29. కింది వానిలో టీకాల ద్వారా నివారించలేని వ్యాధి",
        options: ["A) పోలియో", "B) హెపటైటిస్", "C) మలేరియా", "D) కోరింతదగ్గు"],
        correct_option: "C) మలేరియా"
    },
    {
        question: "30. సరికాని జత ఏది?",
        options: ["A) విటమిన్ A – రెటినాల్", "B) విటమిన్ D – కాల్సిఫెరాల్", "C) విటమిన్ K – టోకోఫెరాల్", "D) విటమిన్ C – ఆస్కార్బిక్ ఆమ్లం  "],
        correct_option: "C) విటమిన్ K – టోకోఫెరాల్"
    },

    {
        question: "31. క్రింది వాటిని జతపరుచుము.\n" +

            "జాబితా – A	జాబితా – B\n" +
            "i) పెప్సిన్	a) పిండి పదార్థాలు\n" +
            "ii) అమైలేజ్	b) ప్రోటీనలు\n" +
            "iii) లైపేజ్	c) క్రొవ్వులు",
        options: ["A) (i) – (b), (ii) – (a), (iii) – (c)", "B) (i) – (a), (ii) – (b), (iii) – (c)", "C) (i) – (c), (ii) – (b), (iii) – (a)", "D) (i) – (a), (ii) – (c), (iii) – (b)"],
        correct_option: "A) (i) – (b), (ii) – (a), (iii) – (c)"
    },
    {
        question: "32. ప్రయోగశాలలో ద్రావణాల్లో ఆక్సిజన్ ఉందో, లేదో తెలుసుకోవడం కోసం ఉపయోగించే కారకం",
        options: ["A) KOH ద్రావణం", "B) జానస్ గ్రీన్ B", "C) అయోడిన్ ద్రావణం", "D) మిథిలీన్ బ్లూ"],
        correct_option: "D) మిథిలీన్ బ్లూ"
    },
    {
        question: "33. క్రింది వానిలో సరియైన జత కానిది?",
        options: ["A) పైత్యరసం – కాలేయం", "B) ట్రిప్సిన్ – క్లోమం", "C) పెప్సిన్ – చిన్నప్రేగు", "D) టయలిన్ – లాలాజల గ్రంథులు"],
        correct_option: "C) పెప్సిన్ – చిన్నప్రేగు"
    },
    {
        question: "34. ఆకులోని హరిత పదార్థమును తొలగించడానికి చేసే ప్రయోగంలో ఉపయోగించే రసాయనము",
        options: ["A) మిథిలేటెడ్ స్పిరిట్", "B) KOH ద్రావణము", "C) అయొడిన్ ద్రావణం", "D) అసిటిక్ ఆమ్లము"],
        correct_option: "A) మిథిలేటెడ్ స్పిరిట్"
    },
    {
        question: "35. ‘E’ విటమిను ఇలా కూడా పిలుస్తారు.",
        options: ["A) ఫైలోక్వినోన్", "B) కాల్సిఫెరాల్", "C) ఆస్కార్బిక్ ఆమ్లం", "D) టోకోఫెరాల్"],
        correct_option: "D) టోకోఫెరాల్"
    },
]